係時候發揮我地香港人嘅雙語能力 - We should discuss bilingually

我知咁樣聽落好撚on鳩，但係如果我地真係想個世界聽到我地講咩, 我諗我哋所有野都要開用雙語mode.

I know this sounds really stupid, but if we want the world to truly hear us, we have to speak bilingually.

1. 我地唔用英文，外國記者自然又要搵人做翻譯 , 所有野都有好大滯後，所有野都無一手料。香港作為中共唯一洗錢中心同唯一已發展地區、敢直接對中共說不的族群(除左美國)，世界上好多人對香港好有興趣，用多d英文對我地百利而無一害。

1. If the information is only available in Chinese, foreign journalists only have access to limited first-hand information and there will be severe time lag due to the translation. Hong Kong is the only developed international laundering hub under PRC governance. The people in Hong Kong dare to say no to the PRC directly (except the States) - what’s going on in this place should be of interest to a lot of people. There is no harm to speak bilingually.

2. 停止同溫層互打飛機，基本上我地可以再reach out 嘅一係外媒，一係就係藍絲。你覺得邊邊影響力大啲 ?

Stop feeling freaking good about ourselves and staying in our small echo chamber - reach out! Beyond our own bubble, we either further reach out to the foreign press, or the pro-PRC supporters. Who are more influential?

3. 你可能覺得好撚麻煩, 但班五毛風向狗都係一樣，要轉打英文。今日可能出一個post 只係需要5秒，收5 毛，要搵班識英文嘅，出post帶風向, 你覺得需要比多幾多錢同時間？5蚊一個post?

You may say that's hell inconvenient, but that applies to those PRC henchmen as well! It may cost only 5 seconds and 5 cents right now. How much more time and money would it cost for a henchmen to write a bilingual post? 5 dollar each ?

4. 減輕攬炒巴等文宣負擔
This would reduce the workload of our publicity teams.

講到尾, 一可練英文，二可顯示到我地係有讀過書唔係文盲。
最緊要係令世界知道中共並無因為發展而擺脫其野蠻本性。
如果不及時阻止，香港唔係第一位受害者，更加唔會係最後一位....

After all, there is no harm to get familiar with another language, right? Not to mention that we can show them that we are well educated than their minions and have a stake in this society.

The most important thing is to let the world realize that PRC is and will not change its barbaric character despite the rapid economic developments in recent years.

If we do not stop them now, HK will be the victim, not the first one, and certainly not the last.

P.S.

致親愛的連登仔女:
用英文真係唔撚洗怕醜怕尷尬。你班人棍又捱過，催淚彈又索過，子彈又食過，連人地個咩都夠膽錫，仲有咩好怕醜?

There is no need to be embarrassed when using broken English. You have been beaten like shit, bitten tear gases, bullets and kissed ??? - what is more to be embarrassed about?

_

致親愛的殖民者，請唔好妄想可以繼續肆意欺凌香港人之餘，仲可以利用香港做你對白手套。香港年青人已經是民不畏死，何以懼之的境地。你唯一在乎的洗錢天堂，定當同你痛恨的香港人一起香消玉殞。我地寧爲玉碎，不作瓦全 。

As for our dear colonists, please stop fantasising that you can harm us with impunity and keep this city as your white gloves. The future stakeholders here have nothing to fear since they are already not afraid of death. Please bear in mind that your one-and-only concerned laundering hub will vanish when you try to cleanse Hong Kong people. We would rather die with dignity than to live as slaves.

利申: 幫cd-rom 朋友出post

自推10連

9

8

7

6

5

good idea

but is it time consuming for bilingual interpretation?

[細節補充,文長] 8月5日天水圍79名人士被捕 細節補充

4

Make lihkg reddit.

3

2

diu, no chinese

1

Dog can't speak English too.

Nice one

May everyone try to speak English. Just try hard, even it was google translated

a nice idea, definitely

five

push

this should be developed into a culture

why dont you just move to reddit?

but I wonder how many LiHKGers are used to typing in English

互打飛機=circle jerking

u know, LiHKG is a rather local forum

We connect to the world

Sorry for my poor English, but I will try my best

which give us a good chance to learn eng

Stop saying 香港人加油
Please say stand with hk people
Dun trust hk police

or there shd be an English version of LiHKG

Why not both?

Partially agreed. But then we must face another problem, our circle will shrink in size.

Agree. Foreign press would then be able to reach out asap and the news can be more imminent

yes, even though HKers are supposed to be bilingual

show everyone we hk ppl can be bilingual

not really. we're only advocating that some, not all, posts be typed bilingually

支持你呀巴打
但我英文廢唔好笑我

Support you brother!
But do not tease my English please

五大訴求 缺一不可
We will fight on until all 5 appeals being accomplished

The Great 5 Appeals
Needed to be Fulfilled

你班連登仔真係痴撚線
U guys are so chi lun sin (fucking crazy)

Now Hong Kong, future of you

low english for me

nobody is gonna tease you. practice makes perfect, u know

sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

but wait

why was this post classified as 「社評」?

share ur posts in English, please

It's probably not possible to ask everyone to use English but it might be a good idea to have an organised effort to provide English translation of the more important posts in the reply section.

Keep in mind that 樓主 suggest bilingual instead of only English, you guys should take care of the ones with lower command of English.

Okay I got it. Let LIHKG be redditerized

其實開個英文台有冇得諗？
Is it possible to have an English Channel on LIHKG???

Support. Increase popo monitoring cost.

best way to filter out popo spy? english! make them a background

捉popo鬼最近方法? 講英文

well, they can use Google Translate, can't they?

typing in English first makes sure our messages are conveyed accurately to the foreign media

"kiss ???" LMAO

btw, agree

We connect, to the world

that's a nice thing

we are not a background ar

best way to filter out popo spy? english! make them a background

捉popo鬼最佳方法? 講英文

春袋 = scrotum

Mixture of Chinese and English?

try to be news frdly

春袋唔好出街啊屌你

spring bag

Cos it seems to be the only subdivision that fits the most

The best way to get rid of the monitoring popo

中文版唔該

be bilingual

Kiss their sack/ balls / bollocks

不如專for一啲重要post既英文翻譯？
但又驚同文宣組撞車

Maybe we can have a corner for translated important messages
Try to ask those artistic design members?

Oh KMnO4!

幫推

this is hard to do for a lot of people wor

Wow well-said
a chance to show our bilingual ability

everyone has their first time

係人都要破處嫁啦

we need to be humble please.
我地唔可以自滿呀唔可以睇少敵人！

btw sorry for my poor English
btw 打開chingish 敬請原諒

I know mate. this takes a lot of hardwork. but if we wanna really connect to the world. imagine those foreign reporters who never understand our memes or got caught up with the latest information, that's what we have to do really.
Not to mention it helps us to improve our English proficiency and help us to spread our message to the world in the long term

我明阿，巴打，我知咁樣打reply 一定會辛苦左，但係如果我地真係想宣揚開去，我地一定要帶起雙語討論，想象下班外媒，唔明d memes, 成日只係食二手消息，你係外媒都唔過癮啦，同埋當練下英文囉，長遠都幫到大家傳去世界各地

利伸，我係樓主朋友，出post 人。

雙語不如直接全英仲好打多倍字真係幾麻煩下

Good idea but it’s too time-consuming
Bu I agree we should use English slogans

Actually Hong Kong people should be bilingual. Come on, you learn English since kindergarten.

Can do wor lets do it la

1 on 1 ok?

Sure I believe POPO cant understand English

推
push

推

This idea is fucking good
We should not rely on few bros who good at English
Each of us can spread out the first hand information
And the main point is, dog dog can’t read English !

oh yes, I 滔滔ly agree wif u

I don't 7 know y is that categorized as critics.

Let me ask my friend. fuck

我都唔知，等我問下個friend . diu#play#

Ur English is so good i am impressed!!!

Yeah let’s practice our English

I’m not from Hong Kong but I speak fluent Cantonese and has been in Hong Kong for 16 years. I’m Asian tho so I can just be like a Hong Konger whenever I want.

Self push needs translation too

We should just speak in english then

推push

其實岩, 而且仲可以阻到D毅進仔收風

都好
support

721

如果有心咁做既
整一份詞語表雙語對照
方便各位手足
之後要全英討論都冇難度

Thank you for this, I’m Asian but my girlfriend is Irish who doesn’t have a word of Chinese.

She has been complaining like a maniac to me since June about the language barrier that we actively ignore......

ok

agree

Totally agree u , most university students used to text in English ,which is a good manner to identify our identity

Push push push

港女式半中半英加拼音廣東話先麻撚煩，唔係香港人好難明

利申，我係香港讀中學，亞洲人樣，要既時候我可以同一個香港人冇分別地blend in

唔該幫手youtube戰線
係所有hong kong既片留言幫手
好多三毛

去CGTN啦屌晒佢地

That's why some users had suggested before, lihkg should set up a English channel.

or at least set a post specifically consolidating all the worthy and important posts translated English for the journalist and other concerned parties.

Come on James

同意，雙語可以增加黑驚收風嘅難度
agreed, discuss bilingually can increase the difficulty for the popo to obtain intelligence

Setting up an English Channel is great!!!! I have so many foreign friends who has asked me about LIHKG before but sadly they couldn’t even figure out how to post something

香港其實係一個革命基地，我地識中文，可以輕易策反中國
搞文宣

成本極低

Why dont we just discuss in English!
Just like what we do in the Standnews live show.

馬死落地講英文
My horse is dead. I feel so bad.

And we can let our southeastern neighbours participate our discussion!

仲有one stone two birds

[緊急分析]法！不！責！眾！

Especially we are at airport now, it is very important for us to speak more English.
Today when dreaming at the airport express station, the tourists behind us couldn’t understand canto and had no idea of whats going on. Even when we were only asking for water, they seemed very worried as they don’t understand why were we shouting.

If those countries can afford internet, they’re usually pro-China.........

Welcome to Hong Kong version of reddit where we speak on behalf of ourselves HongKongers

Agger

Push!!

Should we also design some slogan in English for airport protest? Since not many visitors understand Cantonese and we have to spread our ideas to them precisely.

BBC, fox, bloomberg etc. 所有youtube有關hong kong既片都有三毛抹黑
youtube戰線都好重要

咁我地要顧及唔係個個巴絲打都識英文。 純英文圍爐，不了。

仗義多為屠狗輩， 負心多是讀書人阿。

屌，咁樣翻譯法，英文一定進步得好快。

Mate, we have to note not all of us is able to read English. No fucking way to stay in our echo chamber with English speaking ppl only.

A sense of justice is mostly possessed by the lower class but unfortunately not for the educated.

Our English proficiency will be substantially improved if keep doing talking in this way

無問題
Sure

I usually skip all English comments
need to change my habit now

again, sorry for my poor English

屌我成個post一路飛住追
要改改skip英文嘅習慣

Support using English in LIHKG!

Yup. It's too many Cantonese slogans out there. More English promotions of our protests should be made.

It sounds a good idea although I write shitty English#upset# see if those freaking popo could understand our words or notdog

我會試下.....
my english so poor, i wll try my best.....

can we learn english togerther ar,?!

good idea

Yup! Just place important and well-organized messages for foreign media
But make sure to be bilingual as they may doubt if that is the correct trsnslation

放懶人包一流呀喂
但記得用返雙語
有野比佢地對照返，用黎做source寫稿都安心啲

using english cannot express myself
屌你個閪 用英文點洩憤啊

因為就算台灣人睇都未必完全睇得明廣東話，雖然大家都係用緊正體字

Plus the fact that people from other countries may want to get first-hand info from online forums

That's the way to go

After all, English is also one of the official languages in Hong Kong

many of my friends and colleagues typing english on whatsapp, i am sure it is not hard for a HKer communitcate in english

Push

dictionary ?

都啱既我都英文有限公司 但係應該點樣帶動呢個風氣
----------------------------------------------------------------------------
You are right. I am English Co. Ltd. too. But how should we drive this atmosphere?

自推十連

let me push the post ten times.

我無野講，港女是寶，永不離棄。

I have nth to say, kong Lui is the best, I shall never give up on them.

1

i go to school by bus

推十連

let me push the post ten times.

我無野講，港女是寶，永不離棄。

I have nth to say, kong Lui is the best, I shall never give up on them.

2

推十連

let me push the post ten times.

我無野講，港女是寶，永不離棄。

I have nth to say, kong Lui is the best, I shall never give up on them.

3
#fb#math#

屌你個翻譯咁撚風趣
damn, the translation of co ltd is so funny

推十連

let me push the post ten times.

我無野講，港女是寶，永不離棄。

I have nth to say, kong Lui is the best, I shall never give up on them.

4

721
821

support
We HongKongers should have confidence in our language abilities

我呢d廢中唔識英文

推！

my english is very bad but I will try my best

推 721 811
push 721 811

---------------

［非po主/純分享］
[Share]
覺唔覺得太多post太亂？我整左個策略、行動、文宣方向精華

maybe a portion of the people here should volunteer as translators

Don't you freaking know it's even better when you wanna curse someone ?

用英文不知幾撚傳神

It takes me 10 minutes to write this comment

English Co. Ltd

好啊
Okay fine

Kong girls

Seems like a professional forum yeah

Your username

推post.. 一齊試？ 唔試點知得唔得？

push up the post. let's try together ? we never know until we try

indeed

I think I should use Google translate

not every people have the time to browse second platform with huge amount of information

Alright dude lets do it

Bilingual discussion is too much for a dumbass like me but I’ll try

nobody is typing bilingually except the OP

Totally agree with you.

your username

everybody is typing solely in English except the OP

Ok

I actually prefer using english 100% to discuss (for any one whos capable of)

all brother and sister,small sister me don't know speak English .Sor9ry i am background

I think that's perfect as a start. esp for our publicity team.

我覺得作為開始，英文頻道係十分唔錯，特別會幫到文宣，

Lmao
Real English

me, but most of the time I will use chi to eng English for fun we talk Chinglish ga ma, as the super secret code for us

我覺得呢個風向係值得帶嘅。多一個渠道俾外媒收風，何樂而不為？

I think this practice should be encouraged. So the foriegn press can have more channel to collect information.

But I am so regret that no other languages can deduce our words perfectly

how do u translate 巴打 and 絲打?

English, in this case, is merely a tool for communication, pls dun border its good or bad english

Yes

To demonstrate our ability to deal with foreigner

It’s also another way to distinguish us from maintain Chinese.

Also
We should care about the wording we use
Like demonstration instead of walk out
Protest instead of parade

連登巴絲 = LiHKG brosis？？

巴絲們 = broses

What’s wrong with my usernameI am primary graduated ar

pish

Brian Problem la diu

For me typing english is more easier than Chinese

Just like on9, 屌你個閪, 縮返入你老母個閪 etc.?

HD JM

我幫你， let me help.

I can't speak English as a middle aged local unfortunately

推，但連仔最鐘意笑人英文廢

gj

.

ng hai gwa
appreciate your effort though

Dreamers are shouting, "Stand for HK people. Don't trust HK police" but it's not catchy and cannot tell what actually happened. Maybe we should refer to foreign protests for better slogans and propaganda.

發夢啲人叫緊 (撐香港人，咪信香港警察) 但係唔上口之餘，仲講唔清發生咩事。我地應該參考下外國示威啲口號，咁先留到深刻印象。

-

你問我有咩例子，英文差，一時三刻淨係諗到 Damn Carrie Lam呢啲劣質口號

Agree. Grammar Nazi

Shit i mean bother

冇學好英文

Would like to see that happen.

how funny

本身 巴打 絲打 就係英文式粵語，而家你用粵語式英文

push, but lin son love to laugh people speak poor English

Not a bad idea (especially for the event proposals)

民間發佈會個絲打啲英國口音好正
快啲入黎同我背左佢
比鬼佬屌都唔好口疾疾
要係機場話比佢地知發生咩事

It might take 1.5 times time to do it... shouldn’t we just do the bilingual thing in info consolidating posts?

打多一倍嘢其實好浪費時間
定係淨係資料整合post先打雙語？

constructive suggestion

OK my english sucks but it's good to speak more english.
I always imagine what if a foreigner ask me what happened in Hong Kong. I can barely answer him with the whole picture.

nope, a little bit pussy I think

好撚弱雞咁

廢中 = junk middle-aged

carrie is sick as fuck who keeps licking communist with the extradition bill rapidly

Reddit 審查得好勁 仲要分分鐘多五毛過連登

Reddit is heavily censored and have even more 50 cents than LIHKG

is it possible to ask Li dog make a new sub channel 英文台 for foreigners who wish to know more about what happen in Hong Kong, which we can share local travel tips or other interesting hong kong culture attracting english speaker to join lihkg and stand with Us?

idiot, fuck your pussy ,
get back to your mum's pussy

fight for freedom

其實好簡單 巴打=brother 絲打=sister 直接用番bro sis咪得

Fuck the police

aggar

aggar

push, international lihkg

同意！

同理，所有口號亦應有英文版。

五大訴求，缺一不可
Five demands, none dispensable

黑警
Dirty cop/police gangs/HK police

還眼
eye for eye

（黑警）可恥
Shame on (HK police)

知法犯法
Know and break the law

竹枝亂插，意即誣告
charge the innocents

小妹英文一般，求改良

Agree, and we should make a great Bilingual video to promote Police's unnecessary violence

support

咩啊 我有㗎

What!? I’m typing both ga

We are not a background ar!I am working ar!We are not playing ar! We are not a background for you take a photo.

People who love HK are the Hong Konger, thanks you for fight with us, Bro

Yes. Especially we shall cum load in front of the press guy.

連登仔快D一齊學英文

what's op lol

咩係op.

Why don’t we use both chinese and English in one comment!? 點解我地唔同一個comment用哂中文英文！

English posts are mostly targeted to foreigners, we are expanding our circle, we discuss topics and are already posted in Chinese

Key words 用英文

Google translate

original post

原帖 i.e. 樓主

eye for an eye

Op=樓主

Lets go to school by bus

agree! those fking mainlander 50cents dunno English

Talking and speaking bilingually could connect minority groups brothers with us!

巴絲 = brosis

巴絲們 = broses

the future you

Frame the innocent

屌

Fucking hell

I would say most of them but not all
that why the post suggest typing in both English and Cantonese

I am all for English discussions if we can get more HK expats or residents to come out and supoort us.

I bumped into few young white chicks with their local friends at protests. Other than that, not many foreigers attended our rallies/protests

Yes I agree with u .
但某程度上亦都帶嚟好多缺點
講真唔係個個英文都咁好
特別係依家多咗咁多唔同年齡層
中老年學生都有入嚟睇 英文真係睇唔明

Yes. Lin Jai shall initiate an English platform
Or introduce goggle translate function to LIHKG for foreigners

True, see what the Singaporean said.

Welcome, lin bro

Brian problem

叫連仔開個英文台囉

Ask admin of lihkg to create a English platform

Our aim of using bilingual is to let the foreigners and foreign journalists understand what’s going on. So brothers and sisters, cantonese pinyin is only counted as bilingual but I love this culture,
GUONG FUK HK SI DOI GAM MING!

我地用雙語嘅目的係比外國人同外國記者知道即時消息，所以巴絲們，廣東話拼音係唔計架 但係我中意，(自己同我讀出黎)!

有無完整個名

What is the full name of op

推
Push

Introduce LIHKGOOGLE TRANSLATE FUNCTION

啲Filter 轉曬做I go to school by bus

Original poster

原Po

黑警唔識英文
POPOs do not know English

Original poster my friend

推
push
唔知啲毅進仔識唔識睇英文呢
It would be ashamed if those popo cant read in English

721 811
21st July 11th August

絕對支持講英文 英文好重要 國際肯幫我地都係因為識英文溝通

推爆
Push till explode

that's why bilingual
所以係雙語

大家都好關心即時
但係外國人就少左好多即時既英文頻道
所以要有一個英文頻道 youtube,twitter,fb ig
可能要多人管理 等外國人有大量即時和整合過既資料

Agree. The message can spread quickly if our discussion is bilingual.

popo don't know english. if we talk in this way, they'd probably cry

Bro, below post is very well organized to consolidate resources on LIHKG.
May be someone can help to do translation?

-------------------------------
［非po主/純分享］
覺唔覺得太多post太亂？我整左個策略、行動、文宣方向精華

thats why we need double language in one post
雙語既原因

唔咁做，人有惰性同埋好難令外媒無一手資訊? ，叫連仔embed Google translate 再人肉revise

if not doing so, ppl tend to look for a short cut while our beloved foreign medias cannot receive the info immediately?

maybe let's suggest the admin to embed the Google translate into the app then we can revise the translation manually ?

啱，所以要中英對照

ys ,you are right ,So we need to type Cantonese and English

Great idea

So, if the target group is foreigner, we have to use standard English instead of Konglish. And the next step is to standardize the slogans, incidents and terms we used daily in this social movement.

Lots of our bada dont speak good English, not wort, bilingual post should mainly serve as propaganda but not tactical use

The whole world would be connected

reddited owned by tencent.

700 買左好一部分Reddit 股權

I guess those countries with border conflicts with Chi-na (like India/nepal/etc.) will be less pro-China

foreign press: spring bag???????

this post will be good sample for your friends to post in english

Yes ar . we should not treat them as background ah!

I think it is a good idea, because this place is monitored by the dog and their English skills are not good. The dogs need to use more time to understand our information.

謝巴打

thx, my bro

好開頭 應該揾人釋哂啲重要字眼比機場巴絲用
Good start. Call bro and sis to translate all key words and phrases to airport brosis.

Agger!

Support u
Let’s tell the world the truth

Where’s your Brian ma fren

我打左好耐篇野

It takes me 2 hours to type all these #

That’s very great idea
Mon post dog: what 7 are they saying ah, I am in operation ah

I definitely support speaking in English. If you want to improve your english, the first thing you have to overcome is don’t afraid to make mistakes.

我絕對支持講英文 如果你想改善英文 第一樣野你要克服既係就係唔好怕講錯

推

push

that's so busy and 麻煩
唔俾dog 睇嘅作用就冇咗

Exactly

想呢個post置頂 等d八掛鬼佬知咩事
I would like pinned this post on LiHkg in order to let foreigner know what we did recently

I saw a chart that their citizen were not really against our actually Only their government want us to die

其實都係得依到圍內打飛機，其他人當膠post咁理

but there are only us masturbating, noone cares

Thanks

Now Hong Kong,the future you

good suggestion
this can show the world that Hong Kong, despite being under Chinese occupation, is still capable of being an integral part of the international community, and also prove the competence of Hong Kongers in communication in English, which is a crucial part of doing business internationally

首先要叫連仔出個英文 interface

Agger. At the same time i feel just i become less emo & more ration when thinkin n typin in a language not familiar with

Sounds great

Just be brave to try la bros

唔錯呀

巴打們大膽啲試下啦

好主意支持
起碼班三毛同臥底睇唔明

Good idea! Support
At least can filter out some $0.1 and popo

agree should use English in the airport, for tourists and also the journalist s

仲有 Please LIHKGers don't laugh other people English when they say something wrong, maybe wrong grammar or what .
My English is really bad ar
I am just a student. not much confidence . I will try my best

And also some 戰術 or professional words are hard to use English to explain

goggle translate goodest name 語帶雙關(pun)

傾就唔一定要用英文傾, 但係機場既標語口號就一定要bilingual!

Help push
Let the Eng speakers know our five demands

想做到bilingual就唔好凈係依個post到做，以後個個post都中英對照就自然有人follow

黑警武器中英對照

0.3 cents will only see "Translate server error"

but this help popo roo

狗係好難防，但防三毛同埋可以比外媒睇

police dog is hard to defense. But this act can prevent Chinese internet militarily and also can spread message to foreign media

Diu, dun get frustrated so easy

If you consider the language proficiency of an average HKer the first chant is a bit too hard.

"Five demands, not one less" would be easier for them to pronounce lmao

if it is too hard, let get help of google

試下先
Try try sin
推
Push

u are so considerately#lm2

識英文嘅，花多少少時間打多段英文
英文能力有限嘅，又可以順便學多啲英文
一舉兩得

If you’re capable of writing English, please spend a little more time to write your message in both Chinese and English
If you’re not very good at English, you can take this chance to learn more English
Kill two birds in one stone

me English tho shit ga hehe

I know the word la I just wanna be polite bro

我知錫咩啦，我想禮貌d 姐

of coz, bro

Brian problem 表示唔知點算好

屌未打完就post撚左

黑警武器中英對照
催淚彈 Tear gas
橡膠子彈 Rubber bullets
海綿彈 Sponge grenades
胡椒彈 Pepper balls/pepper-spray projectile
警棍 Baton

But the main problem is, policeman would also access this platform to monitor our social activities. If we use Chinese as well, our action will be meaningless. We speak in english intentionally so as to prevent the police to know our plans.

整返個英文時事台

Add an English current news board here

唔好話我潑冷水
大部份連登仔既英文都麻麻地
我唔想次次都捉人grammar

Try not to use the word “foreigner” because it sounds distant.
真心 之前讀書 先生話儘可能唔好用foreigner呢個字 因為好似好排外咁
試下用the world之類 呢一刻我諗唔到

how?

英文粗口淨係識4,5隻字

好啦屌

利申：英文唔好

Fuck that, whatever.

Statement : not good at English.

Black police dead whole family

利申 我都係亂鳩咁打
fyi typing without think

Diu, no Chinese

p.s. DSE English language Level 1

香港警察 企圖謀殺
Hong Kong Police (Attempts) Murder(s/ing) Citizens

Without attempt the meaning is not exactly the same, but would be easier for a slogan

Guys, time to show our capabilities to the whole world

not every bada can understand English that good, we should not use English as one of our tactics, but as propaganda

I thought they can only spell the word yi. jin in Mandarin?

下，我以為靜係識寫毅進個拼音咋wo 仲要係普通話拼音

Stand with HK people

Can 連仔 open a English channel ? whether this movement happen or not . Having a place to talk English in LIHKG is quite good. Want to improve my rubbish English

Better to converse in English purely.
And this can attract the reddit users migrate to here.

Laugh die

Why don’t we just use English and save some time then

Simply writing in English is okay
Many of us dou can read ga la

Even some of the native speakers have trouble differentiating their they're there/ your you're/would've would of etcetc

wtf cares about the bloody grammar if you can get your message across?

mo man tai la grammar aint our main concern tbh

friends from other parts of the world
especially for British - our unbreakable friends

Support
Many HKers were afraid of speaking english in front of other as they think others would tease them

It is the time for us to CONNECT
Even if we speak broken english, no one will laugh 9 u
盡情講 盡情練
Like we’re forming a huge study group
WE CONNECT!!!

How can I explain the whole thing to a English speaker, in case they ask at the airport

i fucking support this!!!!!!! damn it

no 火星文 ar Can't understand

我都係
Me too
Ngo Dou Hai (for local ABC)

there's no way to stop them to monitor the post. The side benefit is when they wanna lead the conversation, they have to spend more time to hide themselves

Finally, no one here laughs at other because of their fair English language

non-native speakers?

this is probably a good method getting rid of 3cents
but also a large group of us

Bad cops and crimes
Karma on your family

Hkcee English F

dont use the word black

Support! Push~

Say goodbye to 50 cents

LIHKGers can type very well chinglish, at least it’s still some English wording

HK people are very good at English lor
We just don’t speak lor

可以預先練定用英文帶路
sir this way

Linden chai neoi

cunt
fuck
fuck off
asshole
jackass
dumbass
bitch
mother fucker you shoot the journalists
dick
dickhead

please Google

Never see so much English in LIHKG . Special feeling.

NI🅱️🅱️ER

For many EMI educated lindung jainuis, typing in English should be more natural and convenient than Chinese la.
對好多讀英中嘅連登仔女嚟講，打英文好似真係方便過打中文

A great idea to distinguish 50 cents

Hong Konger secret code must learn

Do we need to organise a team to help members translate their post in English ah?

please practice your Putonghua first

講好你d國語先啦

Push until LINJAI can see

What really matters is getting the message across, comprehensible English would be good enough.

自己文字自己譯
柒沽碌英文都唔緊要

Translating our words by ourselves
No matter how weird the English ver. was.

Dk why so funny laugh die ahhh

HK police is using expired teargas towards citizens and journalists

用過期tg dllm

滅火隊頻密捱毒 全身出疹流膿

Fuck I love this post very much

dud behave yourself, if we want to target the press

真
Real

Why don't we simply use English for all discussions We are all well educated

英語新聞台？

English new channel?

文宣要進化

正該如此！
I agree this is a good method!

連登推動語文發展
Lihkg can be the platform for enhancing the language skill.

Carrie Lam is a fucking twat.

baci

This could also spark a drastic change to Hong Kongers' general impression of speaking in English, we should be the change and bring Hong Kong back to the international world

英文民間記者會?

there are still so many middle-aged Hong Kong people who don't know English

I am afraid I can't make any picture when speaking english

great! but more time consuming for those neutral people to read though

都真 咁樣可以慳返時間睇我啲唔咸唔淡既英文

We should do that, as many of us can’t really type proper English and this may wasting others time to understand our chinglish

There are enough Cantonese posts out there for them already.

agree !

0.5 is no use

Not to be a downer but it kinda feels like we're circle jerking here

thats why we say bilingual

黑警
Terrorist

Read dou 1999

咪撚用black cop外國人對black依個字好敏感，以為香港人歧視黑人
Guys please don't say "black cop", foreigners especially Americans are very sensitive to the word "black", so don't give them the false impression that we are discriminating

Desperate dying old cunt

Maybe this is the reason that ppl should not use english as one of the language for communication in Lihkg. Try to think about it, it is really embarrassing that other social media find us our English is weak when many people cannot handle it.

Agree to the idea that english shd only used in publicity.

Educational

agger

我同意 的確可以吸引更多人了解我地呢度發既事
但如何在連登推廣?

I agree. This can allow more people from the world understand whats happening here. But how are we going to advocate this initiative in LIHKG?

索性推動 廣東話 + 英文 = 香港語

Cantonese + English = Hongkongish
We can just invent our own wordslanguage and be proud of our own language, like Singaporeans having Singlish

we can say dirty cop

眼罩Icon - Goggle Translate

721 811

抗爭同時練英文

fighting back doesnt mean we have no stake in the city, at least we speak eng better than popo

Let's leave the small echo chamber

Hi, my dear foreign press!

Good idea
好提議
Start commenting bilingually
開始雙語留言

都係中文粗口傳神啲

Cussing in Cantonese is more fitting

Btw 傳神應該點譯

sir, this way

又唔好咁講
We will improve together

plain text is okay, but no pic please

i mean people who stay neutral
sorry for my cantonese-english

But the thing is, we need more authentic input to show the true opinion of HKers, including you and me. Important messages without any authentic comments will not be sufficient.
As long as people understand you it’s fine.

This is exactly why people are afraid of using english
Please dont judge!

vivid?

不屈服於極權

we shell never surrender

good point. Let's write a jargon dictionary together

It's time for Hong Kongers to change this mindset and LIHKG baci can be the CHANGE we want

Push!!
My English is so bad please ignore my grammar mistakes
Ps dse English lv1

你咁講開突然發覺平時都冇點留意 我都係好自然地用non-local, visitors, traveller 果類字 因為咁已經足以代表係外國人 而我又冇刻意去唸要用foreigner 覺得好奇怪

no one here catching ur grammar

無人捉啊, 睇得多聽得多自然叻

Good idea!!!

Actually, it is a very good way to differntiate real HKers from 50/30 cents

的確 此是很好區分3/5毛的方法

其實真, 我地唔應該再留係同溫層入面到打飛機

聽落好似好 on 9 咁, 但係其實我地而家要入去乜撚都有既機場, 呢個時候更加好應該 train 一下我地英文能力. 我地未必可以好叻咁講但係至少唔怕出聲先

Well yes, we shouldn't stay inside our comfort zone and masturbate
It seems so foolish but actually we need to promote ourselves in the airport where visitors come from every part of our world. It is the right time for us to train our English communication skills. We may not speak like native but at least we won't afraid to speak out.

Well some 50cents do speak English

支持!令外國人都可以上黎連登睇野

support! we can let the people from other countries to know more information in lihkg

Creative but hard to put in practice

我淨係聽過good cop同bad cop 如果形容黑警 其實都好似冇聽過有專有名詞添

唔好驚撞 各有各做

I am not 5 cents ar
Although I have the fucking label P

【和你飛】我宣佈，所有口號都要有英文版！

dirty cop

我都有過呢個諗法 不過係自動翻譯
I had the same thought two or three days ago but using auto translation.

push
推

maybe not just only reddit
hkers can change our main social media platform to Twitter? easy to spread the news to foreign country

help push sin

Fully support

Why do I only have 2 pig icons ? How did you guys get the icons?

為什麼我只有兩隻豬？ 其他怎樣得到？

Let’s do it.

此人為分化五毛，不需要認真回覆
亦由此可見，大家練好英文對外溝通係可行。

This guy is trying to split apart of our discussion.
We shouldn’t reply this comment seriously.
It could be seen that it’s time to communicate through English.

踏出第一步用英文屌5毛，巴絲加油
Typing English to curse the 5cent it’s a big step to me.

great

推 好建意 我地可以練埋同外國記者溝通
Push it is a good suggestion
We can use practice our English through this method

Okay try my best

In fact, there is one out there

Anti-Extradition Promo Channel

watch your language bro

推！其實好多在港外國人只知幾時邊度有示威，但唔知警暴到咩地步
今日show左 811既相俾個同事睇，佢先知咩事

oh fuck it’s u again
nice to see u still alive

I hope this idea can be carried out soon but not just saying.

tough

我有諗過 不過又唔似啊

I thought of this too but it doesn’t seem to be the word

Agree
We should try everything out

can we also post more or promote everyone to get a Twitter account?
is a mass media platform and it's able to spread rapidly
gain more foreign left plastic's support
(你老母左膠英文係乜)

I love Cantonese
廣東話粗口好撚正

Lefttards
Left+retards

self push 10 lin

help push

Yay

rotten cop?

You have to eat poo poo first

Update啦你

唔係講笑，雖然我英中同大學畢業，但最近呢堆野你叫我用英文同人解釋一次都好有難度

Can’t agree more.
Btw when someone can’t tell the difference between “I can’t agree anymore” and “I can’t agree more.”, you night very well conclude that they are a popo.

sad but true, sorry for my broken English

Make it more alive/
Lifelike

但係又好似差左少少 同中文既感覺

老是常出現
Day day see you lor (goodest English)

hihi
i’m just afraid ppl who are not familiar with eng is fucking up Since they have to use google trans.

free Hong kong, democracy now

Lm

Accurate

That's a great idea and is a very important strategy for protesters planning to enter the airport tomorrow.
Please just take a few minutes to chat and explain the condition to our fellow foreigners, it can make a huge difference.

Sure.

lol i’m so glade we’re still talking like this ar
we might end up meeting at 集中營 i think

this post is very useful. must push!!

so the suggestion by OP is adding translation only for those outbreak news or first-hand information
but it is still a right approach I think

咁所以樓主個建議目前黎講只係為突發同一手料加上翻譯
但未嘗唔係好提議 我地的而且確要向外媒宣傳

You don’t need to feel sorry. Actually everyone has their role, even you are not good at english. You can make progress if u r determined to learn it.

i don’t know what 7 he say bro
should i learn 5p lang.

Ummm...
The Chinese government has been interfering Hong Kong and depriving freedom in Hong Kong for years. Locals are unsatisfied with the government’s works. In early 2019, the government proposed an amendment bill which allows the government extradite people in Hong Kong to China. Hongkongers oppose this evil bill ‘cause they afraid that the Chinese government may take this chance to suppress people with different political views by extraditing them to China. Hongkongers have been marching in all around Hong Kong for 10 consecutive weeks and up to 2 million citizens attended the march in June 16. However, the government refused to listen to their citizens and allowed the police force to employ fatal weapons to suppress demonstrations. Besides, the police force co-operated with local pro-Chinese triad members to beat protesters and residents when they were going back home. This is the reason why we’re here. We are still asking the government to respond to our demands, including completely and formally withdraw the evil bill, investigate police brutality, implement dual universal suffrage, release the protesters and retract the “riot" characterisation. We’re sick of the government and we hope you understand.

英文好廢，盡量打
Not good in English, tried my best

Apparently he's just typo......
好明顯佢只係打錯字....

半夜又係時後推一推

Make this post to the hit channels during the midnight

Diu my English real suck
I apologise to my bad English

係囉
有無大師解答吓

Yes ah
Is there master here who can help me

so true
there is just too much to explain in this two months

啱呀
呢兩個月太多嘢要解釋

yup, just recap in english and tell the world 我地咩料

this is hard but let's try.

bad dog

Hey this is Hong Kong
The popo all got something wrong

Accurate?

Well it’s not just about amount of things to be explained, but also the accuracy, I sometimes really can’t find the right word to tell the truth

Good idea
Chinese pig

That’s true
Even some 5cents understand English but they would never understand chinglish

推
Upvote

Me too.

Do u know yip shi fu?
I want to kick your ass like him.
I afraid you cannot fight me and you lose ar
You only have mouth
So shut the fxxk up and hide in your mother’s hole la PK

各大專生有冇sell 過 ocamp呀
比團火嚟啦
係要一對一，逐隻執嚟講呀
追quota咁撚樣呀
坐低叫口號不如落公園叫啦

I think we have to spend more than one day to explain the whole crazy stuff in last couple months.

我諗應該要用超過一日先可以解釋到過去兩個月發生緊咩事。

五毛又再減人工得返五仙

都仲係唔似
Still not sound right

推
pish

句中文

I like your translation.

How do we start, then?

I think many ppl would give up soon

Support

十卜(支持）

My English so bad.I can’t speak too much to foreigners because there are too many things to say in the past 2 months
We are working ar not playing ar

but there is more we need to explain
such as the reasons Hong Kongers against the bill
what people done to against it
how the government react to it and why it last for 2 months and people are still keep it on

+1

連登仔個個1米8高20CM長會考30分，英文點止go to school by bus，支持所有對外消息/文宣雙乳發放

Be water hongkongers! We can’t lose this battle anything and anymore! Be strong and go beyond it!

我五毛？
屌你老母火都嚟
邊撚個話我五毛死出嚟
起我底
屌你老母屈毛好好玩？
agger都唔比？冇撚上過連/高登？
死返5p啦屌曬你地
嬲到仆街

屌你老母
我係五毛死全家
我屌你老母
有咩證據話我係五毛
起完我底再講
屌你老母
嬲到極點

We go to school by bus and demand the implementation of double universal suffrages

Sounds like something that can be easily tackled with a website/leaflet?

話我五毛嘅死出嚟
0.5cent比撚曬你地

屌你老母
有咩證據話我五毛
講

收皮
屌你老母臭西

話我五毛嘅比證據
屌曬你地老母

認同但可能比較難實行

Agger means agree
Cls means chi lan sin, a slang to saying fucking crazy
Pish means push, that is to upvote a thread

Agree with this strategy ar!

we are not playing ar ! we are working ar!
we are not a background! for you to take a photo!
here is a revolution, okay !?

Base on those words I am sure you can do it.

We are trained to live in a just and fair society and now we have to realize that none has been real.

oh ma ma oh ma ma
hk popo need to be fucked and taken back the eye by us HKgers

講下agger都係5毛？
咩邏輯？
想屈毛咁撚簡單
屌你老母我唔出去推重要post都要屌撚到你地化

清你誤會咗我係話上面有人譯五毛做5cents
Quote錯sor

邊撚度有問題
我屌你

依家有份電郵, 請幫手推!
There is a fxxking long email, about crimes of the police! Please email to the world!

#團結! Be water! Be humble! 香港人有禮貌!

剩下咩可以去鬥? 仲有好多!!! 快d send 番一份email先!!!
[幫推]
一人一email, 香港警隊八宗罪!!
目標: 我要1000 份email

Copy and paste 啫, 又有幾難?

#別再扮受害者，讓外國害怕成為受害者！
#816轉美元!

#香港人！有禮貌！
#團結！不分化！不篤灰！不割蓆！
#Be water！Be Humble！
#816轉美元!
#各有各做！齊上齊落！
#612 721 805 811 812
#讀稿位係陷阱, 推到唔俾佢哋讀到稿！
#好重要！唔塞鐵！直入機場！
#和理非勇武！團結d好無！

Ok I’ll try my best

好主意

Good idea

推，PUSH
我地嘅英文其實好好而且夠用
Our English is good and sufficient for communication.

sor我見到有人屈我毛就好撚激動到彈起
每次開post/留言都有堆人屌我五毛
嬲撚到我
同你講返聲sorry先
我出去推post啦咁

推
great idea

[自己字典自己寫] 將連登以至香港文化帶回國際網絡社區

seems dirty cop is describing police corruption?
is there any slangs for fucking popo

或者可以試吓用Twitter

Or maybe we can try using Twitter

yeah I think of the freedomhk official website but it wasn't up to date

好呀 外媒係的確需要知多啲香港發生咩事

【和你飛】我宣佈，所有口號都要有英文版！

求呢度各位英文巴絲入去集思廣益

和你飛需要大家既智慧！

Bro sis please help me!

To start off, I suggest we can read, like and share @FreedomHKG twitter from 欖炒 team first. They have already made a very good effort to promote our protest internationally

定一於直釋black cops

To be very honest, I don’t think it’s really necessary for the foreigners understanding lihkg. They can basically read what is crucial for them to know via all the English media in Hk or even from their own countries. And i do believe that lihkg plays a more important role during the movement as an instant communication platform among all the stakeholders with different beliefs and approaches under the movements. Introducing bilingual discussion would obviously obscure the communication between users and as a burden of the speed and depth of the discussion. Therefore I don’t think we need to consider the non Cantonese reading too much with the efficiency of discussions as a cost when they still get to know from other media

其實啲鬼佬都唔介意架啦
The foreigner wouldn't mind our bad bad English

yea,or we move to reddit
i believe that Reddit would be better to discuss or strategy in the future or the current ocuppation movement

actually,i am kidding I love lihkg

屌你就咪撚玩膠啦大佬
打仗啊依家

Damn thats fucking hilarious to see this forum becoming english-based, anyway thats a good idea to reach out the world or maybe even get foreign users!

Liberate Hk!

This is the idea I’ve been trying to get across to people for the last six years or so. Language is just a habit. We are not comfortable writing and speaking English because we don’t use it often enough. I know, it’s nice sticking with chinese for it’s heritage and shit, but we are now fighting to defy an evil empire, people have already lost too much, comparatively a little inconvenience is hardly a sacrifice.

And the beauty of this tactic is that it is perfectly safe and legal, at least for now. And it is some demonstration that a lot of people can do every day. Imagine what would have happened if we had started it six years ago? High school students would have entered colleges and college students graduated. Tens of thousands of these well educated elites would already be inside all kinds of companies. China would find it much harder to bring them in line than what they are trying today. In ten years’ time some of them would rise up to the top management and right there they could really turn Hong Kong around.

What’s more, if we are to ask u.s. for help, shouldn’t we give back something in return? Making hk an English society is going to be the minimum charge.

from my experience in Australia
basically they know nothing except there is large protest in hk
so I would say most of them are neutral

收皮啦你
咪撚再玩啦大佬

Lin Jai should set up "English channel"

There are so many discussions about Hong Kong in Reddit

#WhatEverItTakes

但香港人嘅英文水平...

推！講得好啱！
文法啱錯、用字差d又有咩所謂，寫寫下，講講下就習慣。
最緊要慳左好多基本翻譯功夫，多返好多外謀一手料。

Push! It fking true. It’s really not a problem to have grammatical mistakes or limited vocabulary, we can certainly get used to it. The most important thing is skipping lots of basic translation and providing more accessible first hand source to foreign press !!!!!

邊撚度三毛
證據？
屌你老母
唔撚訓都要屌撚死你

屌你老母
三毛證據啊
垃圾

You gotta take the first step or you will never know how to walk

Just simply say “Nations” or “Everybody”.

Bilingual post lai ga ching

People who accused me as being a 50cents please come outI will give you many 0.5cent

up乜

“Everybody”, “Nations”.

冇證據話我三毛？
我屌你

We head to airport to protest against, firstly, the violent act of HK police, and their ridiculous answers in the press conference.

Tear gas patron was not meant to shoot at upper body parts, but HK police did.

Rubber bullets & bean bag rounds were not meant to shoot at our faces, but HK police has just shot a bean bag rounds at protester's eye (female), causing eyeball rupture and tremendous bleeding on 11th August.

Tear gas was not meant to shoot at indoor, but HK police did, shot tear gas into the metro.

HK police also dressed up and blended in to the protesters, initiating conflicts of fights. Protesters were beaten by these protester-likd HK police, many got their head bleeding, tooth lose and face smashed.

HK people are angry as hell, some even cried with their body shaking. That's why we headed to the airport to protest, arouse foreigners attentions, try to urge the world to help us.

Er...er..

【和你飛】我宣佈，所有口號都要有英文版！

機場係條好重要嘅戰線，用英文sell我地嘅idea好重要，求各位英文好同唔好都入到獻下計!!!!

SOS

我邊撚度三毛
講
你起我底點撚樣係三毛

FUCK YOU POPO

That's very true. In that case we should probably start by identifying the key ideas we need to get across. Some background on the Extradition Law, then explain our Five Demands?
But the catch is, if you want to have a heartfelt conversation, you need to be very proficient (or confident at the very least) in English. Those that are less capable might have to resort to reciting a script, which would defeat the purpose of speaking in person in the first place.

POPO = POOPOO

It makes so much sense after seeing your username

淆晒底？
我未撚驚過你條廢西
死出嚟

三毛咁撚容易屈？
我屌你老母

push.It is a good idea to increase the cost of the RPC and to identity who is the real brothers and sisters. Of cause,it is a good opportunity for us to sharpen our skills.

Please. Our first impression is the key to gain international support. Cantonese slogans helps a little. All we lack now is English slogans like these

好提議！你好呀外媒
Good suggestion! Hello foreign media

黑警柒事中英對
NICAM POST FOR POPOS’s SHAME

support, good move

屌你老母
起你底先發現原來你係嗰晚條垃圾
最後全部人都話用咁嘅標題屌鳩勇武係錯
你有咩好講
屌你老母
唔撚記得block你
大家起下佢底睇佢啲post

尋晚指出前線勇武義士開始迷失個post, 完美示範三毛點樣破壞討論

“bloodthirsty”? “savage”?

No worry,If they are really good at studying they already graduate from university and no need to be the cops.

yea, i think that is good way for us to communicate with the tourists who are trap in the airport.
Because, some Lihkg users can speak fluent eng and they can group together as the translation team;maybe use telegram? To spread out or message to the tourists and also help them when they need. It can provide a better image of this movement to the whole world.

Liberate Hong Kong; revolution of our times!

大家可以睇下呢條友嘅post

注意又開始有大量3毛同時留言出post叫人散水

解放軍一出，五大訴求就永遠唔會達成

連登班冷氣直播鍵盤軍師所謂o既文宣核彈次次都係靠前線犧牲得黎

Diu=Do it urself

請善用起底功能

讀稿位係陷阱
讀稿位係陷阱
讀稿位係陷阱
推到唔俾佢哋讀到稿！

一定要咁 KEEP住要咁！

萬人一推所有記者瘋狂插問追問721 811 唔俾仆街政府讀稿政治宣傳！

唔該幫手推個POST

不合作運動個朵俾班冇腦MK做到臭晒，以後呢條路線只會越黎越難行

you are right, they may find that difficult to read in English and it spends more time to communicate.

shut the fuck up u little pathetic fucking piece of shit
i ain’t leaving so please just shut your fucking mouth up

Qqq

文宣bilingual 好過啦

You are here again

push!!!!!!!
Time for us to demonstrate our skills and abilities!

looking at the mirror ?
u should be the one jerking off in front of your mirror
son of a little shit

bravo idea!

no one’s trying to scare u unless u take it as a thread
just get the fuck outta here and enjoy your day with 0.5

認同

I agger

so ?
this is what you called the act of a 0.5?
hilarious
lmao

十項推文 試著說

811警暴連環
⒈蓄意謀殺女救護員 影片直證布袋鉛彈瞄準爆眼球 永久失明 面骨碎裂、
⒉插贜竹枝 造偽證 誣陷被捕者、
⒊地鐡站內 水平發射催淚彈CS神經毒氣、
⒋警喬裝示威者 發動衝擊縱火、
⒌普通話軍人 多處滲透武統、
⒍一米內行刑 掃射胡椒彈槍、欠釀電梯人踩人、
⒎縱容黑幫橫行 毆打記者路人、
⒏濫暴痛毆 重創被捕者 打掉門牙 血肉模糊、
⒐屋村老人民居 發射催淚彈CS神經毒氣 直噴胡椒屋苑保安
１０. 殘害救護人員、救護員舉旗警告 尖沙咀阻礙救援 違反國際人道法 屬嚴重刑事罪行

August 11, 2019 *** Police Brutality ***

⒈ Macilously and unlawfully cause Greivous Bodily Harm - Gun Aims for the head:
Shooting lean-filled pellet round directly to a First-aider’s eye, causing grievous bodily harm including:
- Right eyeball RUPTURED.
- Permanent BLINDNESS.
- Eyelids and tear ducts LACERATIONS.
- Facial FRACTURED.
⒉ Planting fake evidence on arrested protesters (putting sharp bamboo into protestors’ backpack)
⒊ Unlawfully & Horizontally lauching TEARGAS canisters INDOOR (in MTR subway stations at civilians)
⒋ Officers disguised as demonstrators to take the lead, and incite them to violence.
⒌ Mandarin-speaking officers spotted: suspected to be Mainland China officers undercovering as HKPF.
⒍ SWEEP-SHOTTING protesters with projectiles (Pepperball Pistol) at less than 1m range.
Shoved protesters down escalators (almost causing STAMPEDE).
⒎ Allowing gangsters(who support HK police) chasing up
and beating pedestrians, reporters, and protesters on streets.
⒏ Bloody arrest: Brutally beaten up arrested protester (protester wrestled to the ground moaning in pain with front tooth knocked out).
⒐ Launching TEARGAS canisters in suburban area populated by old residential buildings(outside the elderly homes, community centers, and nearby residences). Pepper-sprayed residences’ on-duty security guards.
１０. (Serious Criminal Offence) Obstruction of medical care - in violation of the International Humanitarian Law. First-aider raising the Flag for Warning at TST.

可以預想到會有人尊登鬥柒

Can imagine some people will competing their foolishness.

i go to school by bus but i still push

最多最後咪......Sorry I can't find the right word lor

Me i am trying my best to do so ar
We are not your playing backgroud for your tear gas ar

Bravo! Quite a speech you wrote!

Of course it should be bilingual when we are promoting our values or reporting the crimes of the popo to others, but while most LIHKG users are locals, I don’t see any necessity discussing in English here.

Push. Let the world knows that we HongKongers are different from the mainlanders.

Junkcop ?

Perfect for me!
Now I can save the trouble of translating the simplified Chinese to the traditional one!
And I can also practice my English!

dirty cops

推 push

我地唔係佈景呀 we are not background ah

支持
Support
応援する

陳雲講得啱 到呢一刻 都未有一條最見得人嘅英文文宣片

識英文識拍片剪片嘅，大好機會宣傳香港吖

罷課不罷學

They won’t be mind. Because we can write complicated Chinese words and use muti language at same time.

That’s not a problem.
Everyone can do whatever he/she is capable of.
It’s just diversification.

Let me put it in this way.
文-不限於中文；宣-不限於香港。

Willing to translate or write in English if anyone needs any help in publicizing our protests or communicating with foreign media.

利申: 美國讀書

It’s a good channel for us to spread to our foreign friends on Facebook/instagram etc... at least I can share this link to them first

Let them know what’s happening in Hong Kong now

“lidenese”

時事台 Current Issues

有冇諗過狗狗嘅感受？

Suck my balls watch dogs

Alright. Im in.

BTW, seems like many people here are ashamed of their so-called inadequate English skills. To pursue a vague ideal "proper" form of English is a colonial mindset that we should abandon. Those familiar with linguistics will know that there is no proper form of English. People from many countries, such as Singaporeans, take pride in their own variation of English. We should be proud of our HK English! It is our own unique culture!

想問 五大訴求 缺一不可 點譯？

Affective?

正評唔到，但無比認同

Vividly precise

Well said.

啲英文顯淺到我呢啲幾年前dse拎2既傻仔都識睇 好感動

Bother your english is good and easy to understand. I can understand what you mean with my broken English

Well said

一頂綠帽，一條惡法，一件柒婆，一個香港，一群真香港人，
引發全球二次大蕭條，導致世界第三戰，絕滅支共誰會知 ?

721 811
香港人不會忘記

希望大家唔係淨係玩膠 要keep住每個post每個cm都用雙語

it's better for us to use both english and Cantonese in each of our posts and comments. please dun make it as fun

There are lots of foreigners tried to get in the airport today (actually yesterday) without knowing any thing happened like all the schedule after 6.00 had been cancelled and the riot police had arrived airport already which could bring unimaginable damage to the tourist.
And last time (Mong Kok), I provided first-aid service to a Japanese (speaking English) who suffered by the pain of tear gas with none gear and know absolutely nothing about what’s going on outside the MTR station. After the treatment, he felt better and started asking me what’s happening. I told him there were protesters here and what had the riot police did. And the last question from him is “What is the situation of the stores outside (MTR station)? Because I come here with my friend for shopping.” (It’s around 9 o clock something at that moment, which all of us know that the most of the shops had been closed at 9.00)
It’s clearly show that lots of the tourists need more information about what’s happening in HongKong. Keep “fly with you”, save Hong Kong, free Hong Kong.
We won’t leave until the bill “die”.

Dog dog add oil la Puk Gaai. Me very want you gays to read and translate all the English posts and comments in LIHKG in order to know what we are doing and talking ar. Er...er...er....

Agger.
5 Demands, All or Nothing!

不要害羞。學習語文是為了溝通，不是為了學習語文。

Don’t be shy, learning a language is for using and communicating. All of us and foreigner won’t mind how worse our English and the grammar could be. WE will understand all the words from people.

Our five demands must all be met!

It’s quite fun when I am looking those comments. And I think the point of reducing the burden of promotion is quite good though. It can really help social media/ reporter to report what is happening in HK directly.
Also, using English to promote our goals/aims to visitors are much more better than using our native language, at least they can hear what 7 we are saying even they just walk through us.

And one thing I am guessing that can those popo read our proposes so easily?

Btw see u guys in airport!
All we need is TWO slogan
“An eye for an eye” and 「五大訴求 缺一不可」can someone translate it to slogan?

i want to learn more english
811 An eye for an eye
Fight for freedom Stand with Hong Kong

i know my english is not good but we should try our best! Connect to our world

#香港人！有禮貌！
#團結！不分化！不篤灰！不割蓆！
#Be water！Be Humble！
#816轉美元!
#各有各做！齊上齊落！
#612 721 805 811 812
#讀稿位係陷阱, 推到唔俾佢哋讀到稿！
#好重要！唔塞鐵！直入機場！
#和理非勇武！團結d好無！
#為香港人！罷煙吧！我地食夠煙啦！

sorry想借位推推
網上世界有好多外國狗未知咩事就屌9我地啊!!

[跪求推到上熱門]想問下有冇巴絲睇過SCMP樓下d cm

5 demands, not one less

Our five demands must all be met

非本人

各位巴打
我想幫幫手宣傳下 國際文宣組

咁我係有份幫手admin個英文翻譯group,
翻譯方面我地人手暫時係足夠嘅，反而係organization方面有d亂，未能夠好有系統咁處理I/O

麻煩大家可以幫我地手收集需要翻譯嘅文宣，可以直接掉上上面個公海group
或可以直接tg畀我

我會盡快處理，唔該各位

Basically, the group is call for materials to be translated. If you have any suitable material, please send them via telegram. Thanks.

Do not say: 推
Try to say:push

Brilliant idea
Being widely bilingual is still one of the many advantages of hong kong which China is yet to catch up with
Showing our differences & saving time for foreign press at the same time is terrific, but in order to ensure efficient communication, for less important topics we can stick to one language with a very short conclusion in another language perhaps?

全民換美金現鈔 請轉發
Withdraw USD
721 811

definitely a briliant idea - it also let non Chinese speakers to ge informed
Many expats or foreigners living here have very limited access to the most updated info we should also connect with them

here's some you can use,

The best of you dripped down your mother's thigh while she was a 50cent whore.

Drown yourself, that way you won't inconvenience the street cleaners and property management.

Please do procreate, natural selection will kill off your autistic line in three generations.

錯grammar得太緊要啦
要speak english就speak好d
經過今次，大家仲有無藉口唔讀書唔學英文？！

Bro, don't be such a perfectionist, even the Brits don't speak perfect queen's.

Who cares about your broken ass English, what people appreciate is the effort put into trying to welcome someone.

You ain't training to be a fricking lawyer alright? Even the basic law isn't in just English.

Also, plus some more

Oh didn't you know? Your wife was fucking the triad boss to get you promoted! Congratulations on making sergeant!

Good luck finding a divorce lawyer, I hear these days the bar association is pretty pissed at y'all.

Nei yee see hai gum yeung da Chinglish?

Hai ar but me tho load jor one load sin understand

ok
ok

Support ah

Ok use English

To my experience, the Google translate can translate the English text to Traditional Chinese quite well, but vice versa. The reason is that most lihkg member do not use "formal" written Chinese in the thread........ if the thread is drafted in English and translate to Traditional Chinese by Google Translate, it may not be not so time consuming.

However, the Chinese version will not as interesting as those originally drafted in "Cantonese" form of writing..........

Maybe it’s better to form a team of English speaking “Iustos” (義士，典故：Latin Bible Matthew 9:13）to create the atmosphere

Even many of us start learning English since Kindergarten doesn't mean all of us being fluent in both spoken and written English.........

Many people stop using English in communication in daily life after finished their Education, seldom read English book/magazine, English forum or info on internet, watch foreign movie focus on the Chinese subtitle and prefer not to listen to the English dialogue.

Frankly, nowadays Secondary School student are capable to communicate in spoken and written English, it is much more easy to draft an article in English with the assistant of internet even they are not familiar with the wording or vocabulary.........

More than half of the Hong Kong Secondary School should be lecturing in English for most of the subject except Chinese Language and Chinese History, most of the student should have good English proficiency........

It is not that difficult........ I am a 廢老.......

If you know how to use "dumbass" in your reply, your English is better than average..........

You people are much more lucky and easier to learn English nowadays with the internet !
I always need to keep checking the correct wording from the dictionary during my studies........

Hope this email list of 600+ international media contacts will be of some use:

Frankly, many foreigner do have grammatical mistake in written English, especially those people from Europe....... I mainly communicate with my clients around the world in English, some European clients often ask me to apologize them for poor English.......

Not really......

Seems like you are using Google translate for Chinese version.......that is the example to reveal who can draft in fluent English or Chinese......

Today airport see!

Fight for democracy
Stand with Hong Kong

agger lets speak engrish!

訓醒見到咁多人覆，好感動

being touched after seeing that much Bros and siss to reply when woke up

咁多港女食洋腸
好心班港女就同洋腸講香港發生咩事啦

Me power powerful

You are damn right

你講得好撚岩

aye

同我貼晒呢張圖去每一個LENNON WALL
今朝好多廢老仲係度講風涼話
話女救護係被鋼珠射到咁樣

Please make posters to spread about dehumanization happening in Hong kong

It would be better to spread the culture if every post created is bilingual

Push. 推
For English discuss, we can and we will. 打英文容乜易

Of cuz la, LIHKG’s always the largest English learning forum in HK

Sounds great! We should speak English

Can do
Must do

We are discussing ar
We are not playing ar

推
PUSH

幫幫手做低林奠條柒婆
一齊送佢番大灣區

LIHKG should have a bilingual or English forum
連登應該開返個雙語/英文台

Free HK
給予香港自由

Posting bilingual can be taken as an interim action, but in the long run hk is better off converted into an English society.

雙語出文可以作為過渡期安排，但長遠計香港須轉為英語城市。

I certainly don't mind
if we can cater to English users that's actually helpful for us to get the messages out.

Don't be afraid to use English my friends,
as long as we stop grammar nazing each other we are fine

That i cannot agree, Cantonese and English should both continued to be used but i do think we should utilize English even more so when we do now in social settings and daily life.

我覺得廣東話應該繼續用，始終係我地文化
不過香港人的確應該多用英文，尤其喺工作以外嘅日常生活

Push Time for students to practise their English

Only the dumbest person would choose to personally attack others coz he/she can’t think of a pointed attack with logic.

I pity you. Anyway, thank you for using your precious time to write nonsense like this.

let's focus on how to get through this shit first.

if we lost this time there is no way to turn back.

imagine HK is under the social credit system.

捱過左e 關先再算。

今次輸左，再無下次

想像下香港行社會信用系統

希望全世界都有人黎睇連登
Hope that people around the world will come to LIHKG

出面其他post都要bilingual
Let us reply to other post bilingually as well

I go to school by bus

好提意 立場fb變英文之後冇哂五毛咁濟已經証明work

Good idea, a good example would the Facebook page for standnews which is basically PRC’s keyboard fighter free after we agree to comment in English only.

Just want to ask a stupid question: would foreign users be able to make an account if we still only allow ISP/University email address?

Cycle jerking actually

It's not that hard to Google the term before you post it

That's great because I am aware that there are many non cantonese speaking HKers (born and raised) feel they are not welcome to participate because of the language barrier.

Also a great 5 hair deterrence.

支持
一石二鳥
邊抗爭邊練英文
Now I type in English
kill two birds with one stone
we protest and practice English in the same time

輕輕一推推推推

I go to bus by school

Push
try to use bilingual to communicate here as much as we can
let the world knows what happen in HK
Most importantly LIHKG should have an english user interface
推
嘗試用多啲英文, 比個世界知道香港發生咩事
最重要係連仔開返個英文版面

support
but me english very bad

I prefer shame on hk police
Than don’t trust hk police

Do we start by using this method to reply other posts?

Agger with you

The time cost will increase
But i think we also could use konglish wor
It is difficult for them to read
Ngo dei can read ho fast

So nei jo mei ng say English ar

Hk ppl have their own features

Konglish good idea
My native language

We can write our own Konglish dictionary and I think Urban Dictionary is a good place to start

[自己字典自己寫] 將連登以至香港文化帶回國際網絡社區

Try not to say “push” but help translate important information and comments that you agree with！

試下唔好講「推」，幫手翻譯重要資訊同評論！

Yeah and logic works so well on the police and Carrie Lam.
Numbers and statistics will definitely convince them am I right?

Certainly, ad hominem is a fallacy, but there's a reason it's still used today.

If you need to pity me because I gave 5 seconds to think this up, then I'm not sure who should be one to be pitied.

Indeed we should be more bilingual in presentation.

psuh push

We have to be bilingual because we need it to talk to the world not because we want it

Only relying on our press by our publicity team is not as important or effective as the live information.

我地要雙語溝通唔係因為要打J 圍爐，fap fap fap 用，而係我地需要英文同世界溝通。

純想單靠文宣多語poster, images 係唔夠實時資訊重要。

Can I help?

Lets make it happen

Let’s open a telegram/twitter? or you just want En. readers to get access to the info here easily?

I hv no things to say

因為工作關係 六月幾已經開始幾語廣播哈哈
Because of work, various languages have been being in place since June
A causa del trabajo, he sido comunicarse en lengua differentes.

支持 | Support | Apoyar

P.S. 款待行業所以身邊個個幾文幾語咁散緊

actually they don't mind our Gramma if it doesn't affect the content

I will highly consider that. I am busy as fuck unfortunately.

I think lihkg should create a new English speaking channel and invite foreigners to join

we are not playing ah

U guys always play plastic,

It's really hard for me to leave the message in english.

MAKE LIHKG GREAT TWICE

I don't think we'll need to be bilingual in a single post as someone mentioned it's time consuming. Just simply use English is good enough. Not to mentioned we can all practice our English

After seeing all the replies, I think the common ground at this moment should be setting up a post or telegram channel all written in English for all the latest updates as well as critics originally written in Chinese but worth sharing for the global press to access information efficiently

In order to achieve that, there shall be few things to be done:

1. Requesting admin also setting up the app layout in English
2. Provide in-app auto translation (Google translate)
3. Drafting a list of slang definition
4. Set up a channel or post in lihkg all written in English

Assuming abovementioned are achieved, the issue is how to make sure there are ppl being in the post to discuss as well as updating the channel. That won't be 1-man work for sure

#wi

自推十下

Some useful phrases/expressions:
GOVERNMENT COVER-UP OF POLICE BRUTALITY
MALICIOUS PROSECUTION
POLICE PLANTING EVIDENCE (插贓)

POLICE OFFICERS DISGUISED AS PROTESTERS ARE AGENTS PROVOCATEUR
( AGENT PROVOCATEUR 即扮示威者搞事掟磚等
POLICE HAVE LICENCE TO KILL
NO EQUALITY BEFORE THE LAW
POLICE MAKE THEIR OWN LAW

POLICE COLLUSION WITH TRIAD GANGS
EXCESSIVE USE OF TEAR GAS WITH NO REGARD TO SAFETY GUIDELINES
POLICE SHOOTING CIVILIANS AT POINT BLANK

If op doesn't mind I am on permit (P牌), count me in
But I believe Linchai will need extra time to prepare such add-on/extension....

there is already a Tg channel called Guardians Of HK
I think we should have an English post on blow water channel or a separate English channel lor

Linchai, can?

721
July 21

Push
IMO This should be promoted as a long-term development plan of Hong Kong